[武俠打喪屍，羶色腥哲史][解悶][喪屍圍城 亂世香江 你會點揀] (3)

呢個故事係我一時興起而寫成，估唔到越寫越長，可以開到(3), 好多謝一齊玩既各位。

如果要為呢個故事定型，我會話佢係一個發洩故事。
喪屍爆發，李氏巨人以力牆鎖國，香港淪陷成行屍酒肉之都，倖存者無法隨意表露感情。五大集團趁亂佔地為皇：傳統鄉議勢力、老左泛民、宗教團體、中環精英派系、金鐘人民公敵，苟安不過一時，滅亡指日可待。

你係武功高強既亂世自由人，唯有你能查出喪屍亂世既秘密，順便談談情，扑扑野，講講經，打打怪。

務求你睇得開心，但最緊要係我寫得過癮

舊po

好啦，黎到第三個post, 希望越黎越多人同我一齊玩

每有選項，最先得20 票者為勝

外傳 蟲王

生於和平的人，都會天真地相信，和平會理所有當然地永恆。在蟲王上任之前，豺狼再不堪，也會容忍表面的和平與百家爭鳴。所以，所有人都以為這種嘻笑怒罵的幸福會一直持續到永遠。

然而蟲王討厭和平。

蟲王登基前，就以鋼鐵意志聞名，不理民意，不聽勸諫，「一意孤行」四字在重視效率的香港被視為美德。當蟲王上任，以雷厲風行之姿阻言路，禁議事，大興莫須有之罪，卻反而得到了普羅大眾的掌聲。

她的幕僚，只為一個目的凝聚－－禍港。每個人或多或少，都缺少了仍作為人類的甚麼東西，每個人對這顆東方之珠，存有或巨或多的怨恨。

在她成長的年代，身為女兒生，是一種負擔，她必須比別人花費多幾倍的努力，才能在男兒輩出的精英社群出人頭地。而且她出身女校，就更加薰陶出巾幗不得遜鬚眉的執著。

起初她以為，她不過是自信，鄙視男人。但後來她結婚生子，冠上夫姓，卻發現自己內心的慾望，遠比所想黑暗深沉。

為了表忠，她將移居英國頤養天年的丈夫與兒子們，搬到鬼國首都。丈夫是個老實人，雖不願意，卻也不得已。在鬼都住了兩年，得了肺癌，死前咳出來的，不是血而是沙塵。丈夫緊緊抓住她前襟，問她何故要害自己。

她也茫然，為甚麼呢？生活富足
兒孫滿堂，在常人眼中已沒有遺憾，但她仍不滿足。

她將大兒子送給某個喜好男色的高幹當作玩物。聽說兒子最後溺死在自己的排泄物中，她卻流不出眼淚。

二兒子遭逢横禍，手腳盡碎淪為人彘，三天不肯吃飯，眼看就要餓死。她來到兒子床前，卻不許兒子捱餓，拚命拚命地塞。最後二兒子的確死了，卻是撐死。她還是流不出眼淚，只覺下腹傳來灼熱，那是丈夫從未能給予她的。

然後她終於明白。

權力的頂峰沒有風景，唯有降下蝗災、降下火雨、降下雷電，人間才會成為樂國。

父親曾說，傳說中有一種蟬，蟄伏土中四十年，破土於一日落，死亡於一日出。父親希望她默默耕耘，不貪功名，故將之當作她的名字。

她卻以為，該蟬不過是畏日、恨日，怨憎一切明亮和樂之物，才不屑與太陽為伍。

香港淪陷，不淪陷，於她而言並無分別。她只希望看到所有人痛苦哀號，看到曾經偉大的東西衰敗滅亡，唯有如此，她才能滿足。

因此，蟲王討厭和平。

「蟲王」陳謝日蟬張口，腐敗的氣息如整個城市的溝渠凝聚於一吋，超越惡息，而是污穢與邪惡。

她非常平靜：「揮軍，滅亡陳日君。」擠擁的大廳，沒有一人答應。

沒一人敢不答應。

G持
由(1)追到live
樓豬加油
利申學生妹派

btw
如果覺得還可入眼
地方的9 upper希望得到正評

支持

舊post斷左橋，唔知啲讀者揾唔揾得返

多謝你

好彩起底搵到新post

話明留1001俾樓主，邊條仆街係到搶

留名

推上頂

大家block 最後個兩個人去吧

留咗1001比樓主
點知一起身見到比人搶咗

今朝仍然要ot到11 點
可能更新到，可能更新唔到

Lm

一路live支持
會唔會講下仲有幾多午餐肉

show blocked user 馬料水車神

1001 點解唔搶

New post lm

幫推

幫推返上去

外傳 學生妹

學生妹從早上起就悶悶不落。

大哥哥走了，雅姐姐也不見，看是一起去了。她擔心大哥哥危險，可是更擔心大哥哥與雅姐姐出雙入對。

日從樹稍過，遮得粼粼波光也不刺眼，四下傳來汗的氣味與呼吸聲，簡陋卻和平。

細細梳洗過，將細滑柔順的頭髮理好，扎成馬尾，剛要穿上衣衫，門外就有人。

昨天的母親抱著孩子，笑盈盈地站在門前。孩子還睡得很熟，軟綿綿像團粉，學生妹忍不住伸手一篤。

「行啦，要做野啦。」母親拉著生妹的手，也不待回答就要走。

學生妹卻是不知所措。

「喺度住就要出一分力！唔可以偷懶嫁！」

來到一貨櫃前，櫃內是幾個女子席地而坐，對著一堆堆的衣衫，拿著針線在縫補。也不是一個個都手工嫻熟，反而大半都粗陋笨拙，動作一下一下地生硬。

但大家都是笑著。

「我初頭都唔識嫁，大家都係學下。」母親把孩子放到一個墊滿衣衫的籃裡，拉住學生妹的手坐下：「我地無辦法造衫，收集埋啲舊衫補下改下，大家先有衫換。」

將針線遞到學生妹手中，學生妹腼腆地接下，心想自己好像從來未學過針黹。

「學左第時咪可以造衫比男朋友囉。」一個師奶模樣的女子笑著。

「唔駛第時啦，佢依家都有男朋友啦！」母親笑著和應。

學生妹臉上一紅，心中小鹿亂撞。到底她與大哥哥算不算男女朋友，她自己也沒把握，畢竟自己還未表白，哥哥也沒明言。父親死在眼前，本來她已是生無可戀，但大哥哥卻不離不棄，甚至捨身相救，她的心很温暖，也很喜歡跟大哥哥偎在一起。昨夜想打開無線電，也覺得索然無味了，不比大哥哥在身邊時快活自在。

學生妹的臉更紅，如素白的雪地上開出紅花。

正午時份，眾女放下手上工作，說是要祈禱。學生妹說自己並無信仰，不如加入。但眾女笑謂她們也沒有，只是隨便地圍一個圓，祈求心中所願，然後將之交託父神。有說要孩子順利成長，有說要揾份好工，也有說要嫁個有錢人。眾人訕笑，彷彿仍活在歌舞昇平。

如此訕笑應答，不覺已是黄昏。滾滾夕陽殷紅，拖著一縷縷紅絮。學生妹自幼喪母，家事已多一手包辦，也許是超齡的早熟，她與同年孩子總是格格不入，今天與年長女性相處，卻更感自在。

她回到房間，拿出那母親送給她的一面手鏡。鏡中人不算絕色，但嬌嫩如水仙，清淨如春泉，學生妹忍不住伸手一篤，不知大哥哥會不會覺得自己漂亮。

默默細想，忍不住又跪坐到床前，雙手合十向天，背誦她只記得的兩句：「不叫我們遇見試探，好叫我們脱離兇惡，阿門。」

不知大哥哥是否安好。

好，我地係時候入返主線

正午時份，眾女放下手上工作，說是要祈禱。學生妹說自己並無信仰，不好加入

好

正評

食人妖女要你選擇留下還是離開。

B. 離開

麻原真理子揚眉：「你都好有自信。」

此時古典女已將眾男打倒，縱身跳到操場上，與你一前一後將真理子包抄。然而你心知，被玩弄於股掌中的卻是你們。

「好啦，你走啦！」你心下正寬，但麻原真理子身形一晃，不覺間已把失去知覺的雄仔抱在懷中：「不過小朋友要留低。」

「唔好！要人質既話就捉……」古典女正要嗆聲，但話音未落已被麻原真理子制住後頸，屈膝跪地。

「我無話你走得喎。」

你正要發難，但麻原真理子散發的氣勢卻將你層層籠罩：「我唔比啲動力你，又邊度好玩？」但眼見你神色憂忿，便笑道：「咁啦，我應承你，喺捉到你之前唔會食左佢地。」然後一手揸著古典女的胸口：「都唔比啲男同學搞佢啦，好無？」

你其實別無選擇，但也不想一口答應，你望向古典女，與她四目相對，只見她眼中閃過複雜神采，似是驚疑又有不捨。你也是百感交集，卻只能點頭，承諾盡在不言中。

麻原真理子將披在身上的薄布向你一甩，眼前一花你已被甩出門牆外。麻原真理子的聲音自遠處傳來：「遲啲見啦我地。」

你雖無大傷，卻覺全身筋骨酸痛，心中既擔心兩人安危，卻更憂慮身在陳日君陣營的學生妹。如果麻原真理子所言非虛，則陳謝日蟬不日來便會襲擊陳日君領地，屆時不止學生妹身陷危險，其他鬆常人家亦是危在旦夕。

如果能夠得陳日君相助，救出古典女就更有把握。

想及此處，你不想打草驚蛇，唯有加緊腳步從山林經水塘潛入。從山林中穿梭一陣，景色豁然開朗，已來到水塘邊緣。對岸坐著一清麗少女，你隔著半里，仍然認得，只覺分開兩天已如隔世。

你急不及待想跳到水中筆直游過去，然而仍是選擇了繞一段路。

學生妹的側臉如此熟悉，但雙眼卻是通紅，看著湖水静静出神，她知道大喜大悲極是危險，只有哭唇靜靜飲泣。

你藏身林中，擲一塊小石到她跟前。她吃驚張望，很快就在林中發現你的身影。

張口瞠目，驚訝得不能言語，淚水悠悠而出，雙腳想飛奔，卻因激動而生硬，差點便要跌下去。你奪步而出，一把將學生妹扶住，她便跌在你的懷中。

「佢地話隊伍全軍覆沒……無……無人返到黎……我以為你死左……」學生妹極力忍住，語聲卻仍因眼淚而顫抖。

你想細說別後種種，卻想起情勢兇險，便要學生妹先回到屋內收拾好行裝。學生妹對你極是信任，這時卻有猶豫：「下……我地……要走？」想到昨日教她縫補的眾女：「其實，不如我地兩個留低生活，都唔錯吖……」

你知道學生妹連日奔波，少少年紀已不想再經歷生離死別。但戰火將至，不走，前方就是兵兇戰危。你心下躊躇，不知如何應對。

A. 坦白告訴學生妹真相，但學生妹一定會堅持留下，屆時你必要協助陳日君守城。

B. 甚麼也不說，堅持要學生妹執野走，你偷偷去警告陳日君。學生妹定然照辦，但你倆心中卻會留下芥蒂。

A

a吧 但古典女唔救?

A 反正就咁走都唔夠妖女打，留底擦下經驗同執下裝 ，先有條件叫陳日君幫手救人

a

A,蟬王已成敵人，幫助陳日君一齊對付百利而無一害

A
唔講搵唔到真相
唔幫你點有機會升lv 同學武功打win妖女同救走古典女

（其實對上個選擇我估到古典女會留底，問題係就算留底打，必有一個會死先殺到妖女，為了後官大業緊係閃啦）

A呀A呀A

新讀者追到live

A!

B

lm

投到下世

#36 投到 #68

new post 支持

AAAAAAAA
揀b你又走得去邊

A. 和盤托出。

連日奔波，生離死別，學生妹沒有去意乃屬正常。思前想後，你還是將兩日種種細說，當然對古典女與麻原真理子的絕色略去不提。

學生妹聽得入神，對東涌女狀烈犧牲，雄仔一家悲慘遭遇，眼有淚光；尤講到校園中眾女學生被分食一事，也忍不住乾嘔；講到蟲王不日將有動作，更是大有憂色。

「哥哥！呢度所有人……佢地都係好人黎嫁。」學生妹捉住你衣衫：「如果佢地有危險，我地唔可以就咁掉低佢地！」

你心中早知學生妹會如此答覆，但你面對麻原真理子時不堪一擊，心知自己武功低微，認為即使留低，對戰局亦無幫助。

而且更會令學生妹曝露在危險之中，如此你實在萬分不願意。

學生妹縱是明白，可是想起昨日對她温柔融洽的眾人，自初熟至今，除了父母就沒有人再對她和顏悅色過，同年的女孩視她就仇敵；男人則不論老少只盯著她胸口打轉……

她實在不忍，非常不忍。

你諒解其不忍，卻坦言自己沒有辦法。喪屍亂世，難度自己可以帶著難民另建新天地嗎？如果陳日君都要敗亡，自己豈不是更加不堪一擊？

但學生妹卻堅持不走，如此固執，你也並無辦法。你與學生妹約好，你會先留在此處，盡力而為，但當情勢已難力挽，則無論如何都會離開。

學生妹心知你講得有理，也只好默默點頭。她心中對你極是崇拜，總相信你能力挽狂瀾。

你吩咐學生妹先收拾好行裝，自己則決定不再隱匿，大搖大擺就往陳日君處走去。

其實一路上認得你的人不多，那時充其量把你當成是大軍的新手下，也未上心。故此群眾見著你也沒多大反應，但你卻隱隱然覺得有股視線正在監看自己。

來到正中高塔，陳日君已在等待。

「我早就估到你唔會有事。」陳日君仍是雙手負後，背向你眺望遠山，彷彿胸中有無數思慮。

你卻忍不住握緊拳頭，謂如果陳日君早猜到自己未食，又能否猜到此行其實是陷阱？

「係，我一早估到。」陳日君轉身向你，神情凝重，卻不似有悔意：「為左避開陳謝日蟬既耳目，我高調行軍，故佈疑陣，用你同大軍做弭，果然引黎喪屍大規模襲擊。但正因為咁，我地先可以喺其他地方迎接補給。」

你勉力壓下盛怒，只問東涌女她們是否知情。

「馨雅當然知情，我對佢推心置腹，無所不提。」陳嘆了一口氣：「我想試探你既實力，佢堅持要幫我監視你，實際係想保護你。結果馨雅死，你活，但係我唔認為你真係值得。」

你說你帶來陳謝日蟬不日來犯的消息。

陳日君卻是面不改色：「如果我唔知道，我就唔需要行呢條聲東擊西之計。陳謝日蟬勢力強大，只因其背後係鬼國。」

陳日君娓娓道來。李氏力場，只入不出，五大高手本身各有海外勢力撐腰，但為了維持表面平衡，不論哪國都不敢明目將膽以最新銳重型武力支援，更何況要將軍隊投進只入不出的死地。

但唯有北方鬼國，視人命如草芥，能源源不絕將兵力資源奉上，反正勞力不值錢，人才多的是。亦因此，陳謝勢力不止彈充糧足，更有大量的素材來進行各種慘無人道的實驗。

駕馭喪屍異變的實驗。

陳謝的實驗方法比之當年日軍七三一部隊要更加殘酷，但成果卻頗為豐碩，能夠將喪屍突變種肌力與強度加諸人體，雖然只帶少數人能適應，但那少數人卻實力大進，擠身一流高手之列。

你想起當日能夠將舌頭伸長當作武器的候興邦。

「總而言之，陳謝麾下有槍炮齊重既軍隊，亦有半人半屍，實力強横既怪物。但亦因為咁，你背後既長槍反而可以對佢地做成大傷害。」

你心中一驚，心想自己已將長槍包裹妥當，陳日君又是如何得知？

「不過，都要係喺你打得中既情況下。」也不是多快的動作，但陳日君雙掌彷彿刀光斧劈，從四方八面籠罩而來，一時間竟似密不透風，前進後退不得一點空隙。

你從未想過陳日君會突然襲來，解下背上長槍，便要搶攻，一手以快打慢，望能在綿密掌影下逼出一個缺口。

但任你乾坤大挪移身法角度再刁鑽難測，卻還是處處碰到掌影最強處，彷彿自己迎上敵方雙手一般。雙方其實未曾觸碰，你卻感到處處守制，如此反覆幾十回，竟覺已無處可攻，無路可退。

更可怕的是，你知道陳日君未曾催動內力，甚至連體力也未用上，不過是用老人家耍太極般的慢動作與速度，只憑掌法方位已經將你逼入死路。不論他在哪一刻從哪一處發力，你也必中掌重傷。

陳日君卻突然收掌，又跳到你幾步開外，說道：「空有一身內力，但無外功配合，就如車無油槍無彈，得物無所用。」

你卻冷笑，難度陳日君要傳你神功？

「我要傳你，亦不及『長生訣』神功一鱗半爪。你得物無所用，傳黎做咩？修練『長生訣』，講求一步一腳印，絕無截徑可言，不過……」

你聽到「不過」兩字，又是戒心大起。但你哪能擋得下當世五大高手的一招半式？陳日君化作一團幻影，轉眼就來到你眼前，雙手捉住你手中長槍。

「我係信仰之人，但亦係捨棄信仰之人。」陳日君話中卻是悲痛：「你得到手中槍，又遇上我，或者冥冥中真係宿命。慈悲仁愛既天父，如果你仲看顧人間，就請你引領我……」

如驚濤拍岸，又如海浪洶湧，陳日君綿綿無盡的內力傳來，似要把你推到很遠很遠的地方。

(待續)

那並非你的記憶。

那是非常遙遠，非常古老的記憶。

你卻感到無比熟悉。

爸爸……不要打啦爸爸……媽媽甚麼也沒有做，爸爸別再打了。

又作惡夢了。

離家遠行已經十年，還是不能擺脱那個惡夢。父親暴怒的容貌，母親咬著唇，屈曲但百口莫辯。我只能夠看，從懂事開始就看，看到母親終於被活活打死了，我終於忍耐不住，離家遠行。

跟隨拉比學習古經的律法與智慧，時日倒是充實。拉比讚我是個聰明的年青人，總是對我傾囊相授，又說要衣缽未來必我繼承。

哈哈，繼承鼎鼎大名的施洗者約翰的衣缽嗎？好像也不錯。

父親就從未對我和顏悅色過，約翰老師更像是我父親呢。

可是老師卻說，要我到曠野歷練三年，才能夠回去學習更高深的智慧。其實也無不可，算算日子還有一個月就滿三年了，很快可以回家啦。

回家。

都三十歲了，還未娶妻呢。不知道當了拉比還可不可以娶老婆，回家空空盪盪的，悶死了。

以前母親會烤著餅等我回家，我也想將來有人烤著餅等我回家。

咦？那個地方好像很熱鬧呢，有一群人圍住。

原來是圍住一個女人。那女人的背影好瘦，好可憐啊，為甚麼要圍住她呢？甚麼？要用石頭擲死她？啊！不好，為甚麼好端端的要殺人呢？

她是妓女？這年頭，大家在羅馬治下生活都不容易呀，誰是因為想才成為妓女呢？如果委曲求存，最後卻要被打死，不是太慘了嗎？

而且你看，那個背影，好瘦，好可憐哪！

還瑟瑟抖著呢。

停手！

唉呀……老師說過，我這愛出頭的毛病總有一天要吃虧，看來今天就要吃虧了。

講甚麼好呢？

唉喲！好痛，哪位人兄已經忍不住要擲石頭了？

講甚麼好呢？對了。

律法說，除了神，所有人都是帶罪之身。你們當中誰沒有罪的，罪就來擲死她吧。

唔，講得真好。

咦？那位先生，你為甚麼要流眼淚呢？那位小姐，是不是我嚇著你了？啊那位老人家，你不要跪在地上啦！

人群終於散去了，不容易啊。差點被那些人拐去呢。但他們的眼神……那樣熱切……感覺真不錯。

啊，不知那女子如何了。

還帶著面紗呢，如此受禮的女子，在正經人家中都很少見了。不要跪啦，抬頭抬頭抬頭，都撿回一條命了，笑一笑好不好？

不過那雙眼睛……真是漂亮，就像夏日最繁茂的橄欖樹林，像是最名貴的祖母綠，碧碧綠綠的，真好看呢。

我好像已經忘不了這雙眼睛了。

你叫甚麼名字。

瑪利亞。

跟母親一樣的名字呢。

而且聲音也跟母親很像，無花果樹聽她唱一段搖籃曲，也會忍不住結果。

瑪利亞。

唔，你要小心一點，不要再給人抓住了。我不能每一次都能夠幫忙呢！你也應該找個人好好照顧保護你了。

哎……我覺得我應該也有能力吧？

蠢材！為甚麼重要的事總是講不出口呢？

瑪利亞。

抹大拉的瑪利亞。

還帶著面紗呢，如此守禮的女子，在正經人家中都很少見了

推

做冬吖嘛，唔好意思

耶穌的記憶？

(未完待續)

從那天起，我忍不住天天都去探望瑪利亞。

原來瑪利亞不是妓女，她出身低賤，一直為人婢，但某天主人色心大起，她想反抗，卻被主人誣蔑為妓女，差點就要被石頭活活打死。

老師說我近來常常出外，功課都荒廢了。但我想多瞭解瑪利亞的故事，她真的很可憐，天下間還有多少女子像她那樣過得苦楚呢？

今天瑪利亞又要乞討了。她自己都吃不飽，為甚麼還要照顧那一大班孤兒呢？你不論如何努力，也不可能照顧所有孩子呀。

但那些孩子……見到我會親切地叫我叔叔，雖然有些叫老了……但感覺真的不錯，很温暖。

瑪利亞說她很喜歡我跟孩子們講道理，我的說話擁有穿透人心的力量。老實說，聽到真係很不好意思。我只是想跟孩子們講講約翰老師跟我講的故事，我從他那裡學到很多，我希望孩子們也會學到很多。

今天來了一個高大俊美的男人，說是瑪利亞的舊友呢。

嗯，瑪利亞有朋友很平常啊，我也不用胡思亂想。可是啊，我看看路上的水窪，連我自己都嫌棄自己。如果我三天不照鏡子，應該都認不得自己容貌了。那個人……那個人真的是非常耀眼，渾身上下都散發著使人仰望的氣息，我真的比不過他。

自從他來了後，瑪利亞眼中就沒有我了。

瑪利亞待我仍舊如過往温柔，可是我知道，她眼中已經看不見我了。

她的眼中，只有那個高大俊美卻口吃的男人。

瑪利亞。

瑪利亞。

嗯。

我還能夠演講。

如果我變得越來越有名，瑪利亞一定會注意到我吧？那個人……他有口吃呢。瑪利亞喜歡我講道，那我就去講道呀！當我變得越來越有名，瑪利亞就會看見我吧？

我開始演講。

那個人說他深受感動，要成為我的學生。

好吧，瑪利亞跟著他，他跟著我，就等於瑪利亞一直在我身邊了。

我開始四處演講。

瑪利亞，你看，我又收了新的學生呢！他們很尊敬我，都尊稱我為「夫子」。

我發覺自己有點與眾不同。

瑪利亞，你看，我叫無花果樹枯萎了呢。我叫瞎子看見，叫跛腳走路，我看來是與別不同的呢。

瑪利亞，我又收了兩個門生，是帶刀的漁人彼德與安德烈。但他們看我的眼神……有點熾烈，我不太習慣。而且，家中多了很多人出入，他們一個個兇神惡殺，有些還帶著兵器。

越來越多人追隨我，他們稱呼我作族人的救主。但我不想拯救族人，我只想拯救你，我要給你幸福
給你温暖，瑪利亞啊，你看到了嗎？看到我了嗎？

我收了有十二個得意門生。

我漸漸發覺，那個人實在非常有意思，他時常提問一些尖銳晦澀的問題，每次我解明了，大家都會豁然開朗。我哥哥很討厭我，如果我哥哥不討厭我，會不會就是這種感覺？

我不想承認，可是我不得不承認，那個人是我最得意的大弟子，也是我最好的朋友，更加是我的哥哥。

他常常半夜起來祈禱，禱告得淚眼紛飛，說著我聽不明白的方言。我只聽得懂一點點，他說他害怕，他非常害怕。

終於要進入耶路撒冷，我要到約櫃前講道了。彼德與安德烈身邊越來越多帶刀人進出，他們看我的眼神也越來越熾烈。看來他們對我有了甚麼誤會，但不要緊，他們會明白的。我要創造一個瑪利亞與孩子們能夠活得安樂的世界，一個慈悲，充滿寬恕與愛的世界。再沒有捱餓的孩子，再沒有為婢的瑪利亞。，他們會明白的。

他們不明白。

我跟彼德吵了一架。

他在聖殿裡埋伏了眾多黨羽，要我在進城當天號令起義。我不許，戰爭有甚麼好呢？戰爭是不好的，我不許。

我裝作對聖殿很不滿，我大發雷霆，嚇得彼得的同伴們不知所措，嚇得他們都散去了。

彼得很憤怒，夜裡，他朝我大吼大叫。他說，勢成騎虎，已不能回頭了。

好朋友的眼神漸漸便得冷漠，我很擔心，他只是唸唸有詞地說：「日子近了，日子近了」

甚麼日子近了？

彼得還是太衝動了，事情敗露，我被控背叛羅馬。我被捉住，被羅馬士兵痛打，被趕上刑場。

我好痛，好痛。

路上的人都在哭，大家都在哭，可是誰也不看著我，誰也不來幫我，我好痛，瑪利亞，瑪利亞，你有沒有看著我？你看到我了嗎？

那些人期望我幫他們推翻羅馬。可是我根本不想，他們見我辦不到，便哭。因為失望而哭，因為害怕而哭，卻不為我而哭。

瑪利亞，瑪利亞，你有沒有哭呢？有沒有為我流一滴淚？

我好痛。

他早已在等我了。在各各他的山頂上，他比任何人都要早來到。

他在哭。

地上的人在咒罵，我被釘在木頭上已有多久呢？三天了？地上的人仍在咒罵，那裡有羅馬人，有猶太人，他們說的搞事，說我自討苦吃。可是一切都不要緊了，在聽過他的話後，一切都不要緊了。

父啊，赦免他們，因為他們不知道自己在做些甚麼。

有一天晚上，他與我討論古經中的彌賽亞。我說，彌賽亞必定是個象徵，一個能使人千秋萬世都都找到善的方向的道標。他卻黯然，說上帝也是一片黑暗中創造光，若不能承受所有的黑暗，便不能讓人看見光。

他在各各他山頂上，跟我說對不起。

哭著跟我說對不起。

他說，是他將我的消息，賣給羅馬，而且，很快所有人都會知道是他將我出賣給羅馬。

我忽然明白了。

也對呢，真正的彌賽亞，要承受所有的黑暗。祂將被唾罵，被折辱，生生世世被憎惡，嘲諷，以最卑劣的形象，最污穢的死法，在地獄裡受永火的煎熬。

唯有如此，才能夠抵去人類的罪。

瑪利亞在哭，我看得見瑪利亞在哭。你在哭呢瑪利亞，卻不是為了我，而是為了他，對不對？你在為他哭泣，對不對？

從一開始，我就不過是一隻棋子，為了完成某個神聖又偉大的計劃，被安放的棋子。一個路標，一個永生永世的路標。

我是腳前的燈，我是路上的光。

我卻不是終點。

他應該死了吧？用最齷齪的方法，用律法所不允許，用父神所咀咒的方式，自殺了吧？他要代替我呢，要代替世上所有人，生生世世被那永恆的火焰燒灼折磨。

真的是到死，我也比不上你呢。

猶大。

(待續)

變左基督教???

難道你覺得出賣耶穌嘅猶大係好人?

呢段回憶好長，非常長
所以，可能有好長一段時間。
都無票投
因為，真係一匹布咁長

猶大梗係好人啦，佢唔出賣耶穌，你宜家都冇得撈

耶穌

個故跟劇本發生 條命set好左 冇得講

篇小說真係堅勁高質，點揀都會唔會話無啦啦冇晒譜

樓豬係痴線嫁（好既意思），咁都俾你諗得到

又是那隻眼睛，我小時候也看過那隻眼睛。

傳說中遠祖摩西就是因為眼睛的指引，才能夠帶領族人離開埃及。

你是來嘲笑我嗎？嘲笑死前一刻才知道自己是棋子的我嗎？還是來慶祝自己的計劃完美執行？

天地狂號，地動山搖，那隻眼睛，卻在笑。

然後我失去了意識。

我沒有死。

睜開眼是在黑暗的石室內，洞口被巨大的石頭擋住，我試試輕輕推開。

甚麼嘛！也不是多重的石頭嘛？

推開石頭，看見一堆婦女在哭，瑪利亞卻不在其中。她們為甚麼要哭呢？不是她們把我救回來，把我醫治好的嗎？

我想見瑪利亞。

她應該在猶大的墳前哭著吧？

那些婦女看到我，像看到甚麼怪物般，尖叫，後退，狂奔。少數幾個較鎮静的，卻捉住我的衣衫，口中唸唸有詞。

復活了……復活了……

我想問她們瑪利亞在哪裡，但可能幾天沒有喝水的原因吧，喉嚨枯乾，發不出一點聲音。

我死了嗎？我死過嗎？

我走到街上，所有人看見我都像看見怪物一樣，躲得遠遠的。沒有人願意跟我說話。門徒們全都不在了，瑪利亞也不見了，我拖著疲乏的身軀，一拐一拐地跑著。她會在哪裡呢？

我跑呀跑，不知不覺又來到了各各他山頂，原來瑪利亞在這裡呢。

我想開口，但醒來就只顧著跑，滴水未進，實在發不出聲音。

我拍一拍瑪利亞的肩膊。

瑪利亞回頭，看到我了。我以為她會高興，可是她卻沒有，她像那些女人般尖叫，像那些女人般哀號，但她卻沒有逃，只是一味哭。為甚麼要哭呢？為甚麼看著我的眼神，是如此內疚與傷感呢？

「是我害了你！是我害了你！」瑪利亞一味地哭，我卻不知道該如何開口。

「我當初不應該鼓勵你的，我不應該要你去講道。如果我們安份地在拿撒勒生活，一切都會不同，對不對？」她伸手輕撫我的臉，那感覺是多麼的柔軟，多麼的温暖。

「如果我們沒有巡遊，你就不會看到受苦捱餓的孩子，也不會看到被奴役的族人，也就不會興起革命的念頭……」

咦？不對，我沒有，我沒有啊。想革命的是漁人彼得與漁人安得烈，那個三次不認我，那個最尊敬我，那個性情剛烈火爆，武功高強的彼得。他藉著我的名義，秘密地組織革命。

不是嗎？

「彼得同安得烈受你影響最深……極其盡心盡力去幫你組織黨徒……終於引起了羅馬政府的注意。我早知道你有秘密暪著我，你一時對我如此柔情似水，一時又遠遠地躲著我……我應該早就發現你有甚麼秘密……我應該早就知道你在煽動彼得他們……」

我對你柔情似水？不對，我根本不敢對你表明心跡，我只是遠遠的看著你，遠遠的守護你跟猶大的愛情，直到死前，才發現自己被你們玩弄於鼓掌之中。

不是嗎？

「你所做的一切，都是為了我。從最開始都最終，都是為了我，為了我現在的幸福，為了我未來的幸福，為了我子孫的幸福……我是知道的……我是知道的……」

「你擁有神力，能叫風浪止息，能叫病人痊癒，你把水變成酒，你的言語能夠穿透萬民的心靈。你把所有的才能，都用在我的幸福之上，我是知道的……一切都是因為我……」

她擁抱著我，如此温暖，如此幸福，終於終於，她都擁抱著我了。她是知道的，知道我愛她，我終於等到了。

「所以……求求你安息吧。」

「猶大。」

咦？

像是瓦礫拔地而起，齒輪重新咬合，黑暗中有甚麼晦暗不明的東西，突然之間豁然開朗起來。

並沒有甚麼高大俊美的朋友，我對著水窪自慚，那個無佳形美容的是我，那個樣貌出眾，光芒四射的也是我。到底誰是誰的分身呢……這個倒是想不起來了。

也許那個瘦弱慈悲，謙卑地被別人披上紫袍，戴上荆冠，被釘在木頭上的，才是我所憧憬的我吧？

原來一直都沒有人跟我搶，瑪利亞愛的是我，遠遠守望著瑪利亞的也是我。

日間宣講愛與和平的是我，夜裡教導門徒要拿起刀槍反擊的也是我。

被出賣，將生生世世被當作善良的路標仰望，卻咀咒被安排好的命運的是我；出賣人，將永永遠遠被當作背叛與卑劣的象徵，承受永火，為世人贖罪的也是我。

我是加利利拿撒勒人，猶大。

我不知道該如何開口。

瑪利亞放開了手，眼中欲是決心。

「一切都因我而起，你的痛苦，只因為我。」她退後了一步。

不要，不要再退了，後面是懸崖呢，小心！

「如果我死左，或者你就可以安息啦。」

瑪利亞非常平靜地，非常安詳地，縱身，躍下懸崖。

我想阻止，但虛弱的身體卻跑不快，瑪利亞剛才還站在那裡，現在，卻永遠在我眼前消失了。

瑪利亞剛才所在的地方，只剩下一攤水窪。

然後，我終於能夠看見自己。

手腳僵硬如石頭，下巴不自然地抖動著，咀角流著涎沫，眼睛是看不到眼珠的濁白。

這是我嗎？

這是我嗎？

我死了嗎，我死過嗎？我因為想念瑪利亞而不得安息，最後卻是用這個模樣回來了嗎？

我很害怕，拖到僵硬地腳奔跑，向無垠的曠野跑去。

我想哭，但喉嚨嘶啞，只能無聲的飲泣。

無嫁，故事啫
寫希特拉係好人既作品都唔少
咁我係無信仰既人，我覺得有趣，咪咁樣寫囉
如果有信仰既人睇到，覺得冒犯，咁唯有講聲唔好意思
我落地獄啦唯有

我很害怕，拖著僵硬的腳奔跑，向無垠的曠野跑去。

我想哭，但喉嚨乾啞，只能無聲的飲泣。

各位，聖誕快樂

如果我死去，或者你就可以安息吧。

上面係一篇小說黎
可能有人覺得我拋書包，但我想講我都唔係第一個 我只係執人地口水尾

就算神學黎講，猶大本身都係一個非常有爭議性既人物。尤其係佢對神性既補足，對耶穌救贖的完全，都有舉足輕重既作用，一向喺神學界都對佢有善惡兩種相反既睇法

我知有啲有信仰既人睇到可能好唔舒服
喺度講聲唔好意思
咁但係有時啲idea諗到，唔寫出黎又真係好對唔住自己
但如果有人睇完覺得不安，我真係好抱歉

...我覺得我仲抱歉

sor, 我會錯意

我sor就真
BTW聖誕快樂

Merry Christmas

聖誕快樂
加油 追到live好痛苦

sor更新得有啲慢

大家，聖誕快樂

聖誕快樂

Joy to the world,zombie is come

罰抄新約舊約一次！

耶撚即將全面進場
樓主走先呢度我頂住

蚊兒也睡了

2046啦樓主

樓主真係去左抄聖經

文呢

此post已完???

sor放左兩日假，多野搞
依家返黎啦

食左兩日女?

呢兩日冇嘢做 mon住個post兩日

我以為講耶穌會嚇走哂啲讀者既啦

老實講唔會既,呢D野平常心,無咩野,而且你又唔係寫衰個宗教

兩日來街都冇出，不停F5

用一本小説嚟2次創作啫，嚇咩鬼

快d 出文啦
等你

樓主番來了

然後呢？

日出月落，在曠野流浪了不知多少歲月。偷偷的回城看望過，新人舊人統統老去，也沒有數算過了多少年月，但手腳總算是化去了僵硬，靈活如常人。

到故人的孫兒都花白了髮，才像幼兒牙牙學語般勉強的說話。不自然的抽蓄與眼目的濁白都漸漸好過來，幾經辛苦，面目才又變得與尋常人無異。但那異於常人的大力氣，卻又得花更多時日才能好好掩飾。

無需飲食，也不見衰老，時間變得緩慢而無意義。我很清楚，自己已經超越了人之為人。但每每看到別的生人，腹中總是湧起不自然的飢渴，那柔軟的頸項肉，總想一口咬下去……

那個人又看著我了。

越來越常看到那個人了。

我看到他開口，對我說：「一切都可以重來。」

我不知道那個人到底是真正存在，還是又一個……

算了，不緊要，反正一切可以重來。我有無限的年月，這次小心奕奕，應該不會再變得不幸了吧？

我忍不住歡快的心情。

就再來一次吧。

思緒如浪潮，被推著見了不該見的過去，到想繼續看下去看，卻又被捲回來。

就像電影畫面般漸漸淡入，眼前陳日君臉上已是老淚縱横，雙手已經離開了你手上長槍。

「你啱啱見到既，就係世上第一隻喪屍誕生既情境。」陳日君仍止不住兩行淚：「亦都係我地信仰左兩千年既聖人……背後既真相。」

你只覺頭昏腦脹，想努力整理思緒，卻全部都連不起來。

陳日君也許是覺得尷尬，雙手負後，轉過頭去，話中的嗚咽之聲漸減：「我曾經因為呢段記憶而捨棄信仰，最後做出左無可挽回既錯事。」

你非愚人，見陳日君如此一講，心中已有大概，但沒有證據下，一切都不過是猜測。

「長槍上面有聖人既血，憑住呢點血肉，我地可以偷窺聖人悠長歲月既記憶片段。我地所謂五大高手，事實上就只係因緣際會下同聖人扯上關係，負責守護呢段段記憶既人。」

因緣際會？怕是刻意為之吧？你不禁冷嘲。

陳日君強作鎮静，但身軀微微一震，卻仍是走不出你雙眼：「我地五人，都分別保管住呢段歷史既吉光片羽。如果你能夠得到五個人手上既歷史碎片，自然就能夠拼湊出真相。」

「陳謝既目的就係要回收所有既記憶碎片，等真相湮沒於腥風血肉當中。」說罷，他從懷中拿出一個細小的鑰匙是金色三角柱體：「見到你手中長槍，我先明白，喺人力之上，冥冥中自有定數，無論如何，都唔能夠擺脱……」

五大高手，恐怕說是五大罪魁禍首。你忍不住衝口而出。

陳日君沒有反駁，也沒有正面回應，只是將那三角柱體交到你手中：「唔係每個人都有勇氣面對自己所犯下既過錯。我實在無呢個勇氣，只能夠將責任交托比你。你要唔要承擔呢份責任，係你既自由。但恐怕世上，並唔存在真正既自由。」

你只見眼前人此刻蒼老無比，任誰看在眼底都只是個八十歲的虛弱老人：「我一直當馨雅係我親孫女一樣。我以為自己只係失去左一個優秀既部下，無諗到自己失去既比想像中多……」

回到學生妹住處，已是日去月昇。只見學生妹雖將背囊整理好，卻只是乖乖坐在床邊等你回來，看那個模樣，也不似準備好遠行。

你看到學生妹那笑嘻嘻的粉臉，也覺得今日那一連串令人頭昏腦脹的啞迷也就不那麼煩厭了。

你坐到學生妹身邊，也不好將今日見聞相告，畢竟還是太過衝擊。只是自己略略整理思緒，試圖理出個大概。

二千年前聖人確有神力，但苦於多重人格障礙，原以為自己是被陷害下獄，卻原來是兩個人格自編自導自演的一場好戲，為的就是成就自己心目中的「彌賽亞」。

聖人死前深深不忿，死後三天果然復活，卻已經不再是「人」，而是世上第一隻喪屍。

喪屍聖人得到不老不死之軀，花了悠長歲月，漸漸重獲血肉如常人。恐怕他活過了比想像中更悠長的歲月，與當下香港所謂五大高手扯上了關係，才終於釀成了這次喪屍爆發。

而當中必然有著父親紫君與神秘「組織」的介入。

但若要得知前因後果，則只有向全數五大高手查探一途。而且，恐怕不查明全部真相，便不可能解開喪屍危機的秘密，更遑論終結亂世。

你想到死去的東涌女，想到身在敵營的古典女與雄仔，想到身旁的學生妹，便明白到，這個世界已再無苟活偷安之所，若不能解決喪屍危機，在眼前等著的，不過是或近或遠的悲慘結局。

看來自己沒有選擇，只有盡力為之。但成事在人，謀事在天，盡力，也不一定盡意。

學生妹見你不言不語，卻面有憂色，也就不好意思打擾。長夜漫漫，學生妹踢著腿，只覺和你的距離越來越遠。

A. 春宵一刻值千金，與其苦惱不如安慰一下學生妹

B. 日間監視你的視線仍在，不如大方請對方出來一問究竟

等左兩日都係值得嘅

Aaaaaaaaaaa

啪啪day 啪啪 day
啪啪過這day~

唔啪唔知聽日點

B
唔想比人睇住自己扑野

A嘅話
跟據以往經驗樓主一定無咁順攤放甜
不過我不入地獄誰入地獄
我揀A

b

B 捉條友出㴝燒佢背囊

B 捉佢出黎燒袋袋

Bbb

改B, 邀請入嚟一齊3p扑學生妹

咪咁痴線啦，學生妹對主角一片真心

B啦！終於追到live可以投票

讀者啱啱先揾得返

失而復得

突然發現有好多文 係幾開心嘅

a！有西屌啦

點解咁多人選b
佢地一定唔想睇甜野

（不過正路係b , 否則一陣係敵人就仆街了

B啊
比人望住都唔會扑得開心

都唔係嘅，喺危急之時，將耐力聚集一處，射出致命一擊

樓主

樓主又無留原因深潛

樓主係咪紅日或公眾假期休息

樓主又放假？

已經慣咗佢無啦啦彈一萬字出嚟

樓主係米又要三天後復活
咁我下個月反黎一次過睇
Btw B

B啦

可能冬天手指痛

樓主同緊女扑野搵靈感

耐到冇乜記憶

呢幾日香港有冇乜意外

唔通樓主凍到病咗？

B 燒佢春袋

樓主無文都報個平安呀

臨近年尾
樓主好忙
突如其來地
忙到仆街
忙到陷家富貴
忙到日日深夜先收工
忙到電話都唔得閒睇
真係唔好意思啦

屌，但係停更左幾日，仍然比人催稿
證明讀者對我不離不棄
真係無言感激

你好同我地講明幾時有文
如果唔係d 人走曬就 都無謂

我地對你咁死心塌地
係唔係應該有返啲回報先
文呢樓主

大佬我想要文

我明白每個人有不同的生活,未必能夠經常抽到時間出文.
我們理解,畢竟你無義務要滿足我們的需求.
我自己個人唔介意更新得慢.最緊要高質素.
不過都請樓主每日都抽少少時間上一上水.起碼我們知道不用棄故

Happy 2019

祝樓主新年快樂身體健康工作順利

新年願望係屌到學生妹 屌埋古典女 屌埋麻乜真理子屌到佢化 東涌女翻生

翻生會變喪屍喎

樓主 起身開工啦喂

樓主，比少少我啊

新年快樂

下個月翻黎睇

上次更新已一年前

應該走得了

樓主唔返嚟了？

唔好呀

我信樓主會返嚟架

樓豬我等你

東涌少女復活！

棄故啦

樓主話忙到仆街嘛 等下啦

由2018等燒條友背囊等到2019，都會繼續等

樓主保重身體 等你出文

一王四后

樓主自己掛住同學生妹

樓主應該好快返嚟㗎喇

我信樓主架

In樓豬We Trust

樓主
你棄唔棄故都出個聲
你忙想過一排先出都冇問題
不過話聲我地知
等我唔洗日日入嚟check好嘛？

樓主
我叫左個孫完故個時燒落黎俾我嫁啦

見到50個新留言以為有文

主角so9sad molamola永遠屌唔到學生妹

就來一個星期啦
快d 返來啦
如果唔係真係棄你啦

樓豬棄唔棄都出句聲

農曆新年？

樓主快啲返嚟

Live左

push

Push

樓主返嚟未？好掛住樓主

每次入㴝都冇文，好失望

入嚟，上一頁

都不忘推一推先

live左 樓主快回來

樓主幾時先返????

樓主堅似上大陸叫雞 然後15日

聽日放監了

放監未

樓主我們到了

唔係棄故呀嘛

其實樓主再唔出post 真係會棄
你講下發生咩事都好呀

樓主你講下最近點都好吖

故已棄

再見學生妹

最後一星期啦
再唔上水我棄啦

等埋農歷新年

棄故=>學生妹都瓜了

再見大家

等到農曆新年

等到初一

molamola

好撚失望

學生妹呀⋯⋯